「法律jj」請進，發夢被控傷人

我發夢夢到我朋友被控傷人罪
事情經過
朋友飲大左，返屋企認錯路去左隔離棟樓相同樓層，驚動2位保安引起爭執。過程中1位保安報稱受傷，朋友被控傷人。事情無其他證人，走廊無安裝CCTV。

想問幾個問題：
1. 想問下可以點樣打
2. 情況對我朋友不利，如果認罪會點判，會唔會留案底
3. 我朋友仲未請律師，諗住自辯，係咪屬不智？

幫推

冇cctv驚閪

1. 不要上連登問法律意見，幫唔到你。只有你嘅代表律師先睇到控方證供對你有幾不利。
2. 認罪扣減1/3刑期，留有案底。但判刑長短、性質，要睇好多方面嘅因素，自辯死硬。
3. 自辯 = on9。輸撚硬不特止，上到witness box仲要俾控方cross到你口震。冇錢就申請法援，有錢就唔好慳。

原本都想分享吓意見
點知原來係酒鬼鬧事
祝你個fd入罪留案底 最撚憎死酒鬼
對家有兩個人其中一個仲可以做證人
冇cctv都可以入得你
如果對方堅持追究疊埋心水留案底
恭喜晒 飲酒鬧事咁開心呀啦

有證人

飲醉酒關發夢咩事，搏同情

好明顯
香港其實要立條法阻止醉酒鬧事
醉酒鬧事同醉駕性質差唔多
根本好撚多人借醉起到撩是鬥非